Kogokonna kohtu majase olid kohtu korra pärast kokku tulnud ja istusid kohtu laua äres:
Kogukona kohtu wanem: Jaan Timian 
" kõrwamees Peter Laas
" Pridik Ridak
" kirjutaja Joh Tedder
Ette wõetud sai se assi, mis minnewa kohtu päwal No 13 poleli jäi. Kohtu ette sai kutsutud soldat Jaan Riesman ja sai temma käest küssitud, miks ta 24mal Junil Hans Wiekmanni kirriku õues wargaks on sõimanud. Temma ütles, et uus tallitaja Peter Rasman olla temale üttelnud: Kui ta Mihklele passi annud ja pearaha pärrind, olla Mihkel Lints talle mitte pearaha maksnud, waid ütlend sedda wanna tallitaja käte olema maksnud. Uus tallitaja Peter Rasman sai kohtu ete kutsutud ja temma käest küssitudkas Mihkel on seda öölnud et ta wanna tallitajale jubba olla pearaha ärra maksnud.
Et se pearaha, mis uus tallitaja ärrasurnud Mihkel Lintsi käest pärrib, mitte se aegne ei olle, kus Hans Wiekman tallitaja olli, waid nüüd käes ollewa aasta raha, ja et Hans Wiekman omma aegse pearaha, nihästi Mihkle kui teiste eest rentereise täieste on wäljamaksnud, siis on näha, et Jaan Riesman muido tormist peast Hansu on sõimanud.
Jaan Riesman pallus Hans Wiekmanni, et temmaga wõttaks ärra leppida, sest temma ei olla sellest asjast arru sanud ja olla siis meele pahhaga üttelnud tedda wargaks ja nemmad leppisid mõllemad teineteisele kät andes.
Protokoll sai ette loetud ja nimed alla pandud:
Kogukona kohtu wanem: Jaan Timian XXX
" kõrwamees Peter Laas XXX
" Pridik Ridak XXX
" kirjutaja Joh Tedder
 
